美國駐成都總領館門口國徽晚上開始拆除 內媒︰閉館限期周一屆滿

繼美國下令 72 小時內關閉中國駐侯斯頓總領事館後， 中方（24 日）提出「外交對等」措施，要求美國關閉駐成都總領事館，官方未有提及閉館期限。內媒報導，領事館晚上開始拆除門口徽標，館內車輛陸續駛出，以「外交對等」的 72 小時計算，閉館限期將於明日屆滿。

據澎湃新聞報導，今日（26 日）晚上 8 時許，美國駐成都總領事館外，有工作人員開始拆除正門外牆上印有「美利堅合眾國領事館」中英文字樣的標誌牌，拆除過程進行了約 20 分鐘，館內車輛亦陸續駛出，有外籍人員從領事館攜帶行李自行離開。環球時報總編輯胡錫進日前曾稱，按照「外交對等」原則，中方也給了美方 72 小時限期閉館，如是，時限為當地時間明日（27 日）上午 10 點。

領事館外保安嚴密，有公安駐守，一架巴士早上曾由領事館駛走，附近街道連續第二日吸引大批民眾停留拍照或錄影。《華爾街日報》日前引述知情人士指，領事館的美國外交官被要求在 30 日內離開中國。

外交部發言人汪文斌日前被記者及中方給予美方的閉館限期，及美國外交官是否被要求在 30 日內離開中國時，僅回應「外交是講對等的」。

而家d文明大國真係好小氣
20分鐘拆完 再叫人地30日內好走
成件事好似小朋友輸咗發脾氣咁